\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}

\title{Logica}
\author{Francesco Noacco}
\date{October 4, 2019}

\begin{document}
\maketitle

\section{Simbologia}
\begin{itemize}
    \item $P \land Q$: Vero se $P$ e $Q$ sono entrambi veri
    \item $P \lor Q$: Vero se almeno uno tra $P$ e $Q$ è vero
    \item $\lnot P$: Vero se $P$ è falso
    \item $P \rightarrow Q$: Se $P$ è vero allora $Q$ è vero, è falso $\iff P$ è vero e $Q$ è falso
    \item $\forall$: Per ogni
    \item $\exists$: Esiste
\end{itemize}

\subsection{Sviluppi}
\begin{itemize}
    \item Algebra di bool
    \item Tabelle di verità
\end{itemize}

\subsection{Problema dell'ordine}
\textbf{Metodo 1:} Metto le parentesi
\textbf{Metodo 2:} Priorità delle operazioni
\begin{enumerate}
    \item $\lnot$
    \item $\land$
    \item $\lnot$
    \item $\rightarrow$
\end{enumerate}

\subsection{Leggi di De Morgan}
\begin{enumerate}
    \item $\lnot(\lnot P) = P$
    \item $\lnot(P \land Q) = \lnot P \lor \lnot Q$
    \item $\lnot(P \lor Q) = \lnot P \land \lnot Q$
\end{enumerate}

\subsection{Modus Ponens}
Se $P$ è vero e $P\rightarrow Q$ allora $Q$ è vero \\

Funzionamento \textbf{dimostrazioni:} faccio una serie di implicazioni
$$D_1\rightarrow D_2$$
$$D_2\rightarrow D_3$$
$$\dots D_n$$
Tutti i friulani amano il vino
Paolo ama il vino\\
Non posso affermare che Paolo è friulano:\\
$P\rightarrow Q$, non viceversa\\
\\
Tutti \textbf{e soli} i friulani amano il vino\\
$A$ vero $\iff B$ è vero\\
$A$ condizione necessaria e sufficiente di $B$\\

\subsection{Contropositivo}
$P\rightarrow Q\implies \lnot Q\rightarrow \lnot P$

\section{Dimostrazione per assurdo}

Per dimostrare che $P$ è vero, dimostro che $\lnot P$ è falso\\
È un caso particolare di dimostrazione

La mia conclusione sarà una \textbf{contraddizione}: $P \land \lnot P$

\end{document}